【拒做樓奴】兩公婆寧願使$38萬 7個月環遊世界

今日香港，即使是對着年青人，很多人也會建議他們少去旅行，儲多個錢買樓；年過三十的，甚或已要為退休作好打算。但對於剛去完223日環遊世界之旅的夫婦Alvin及Isabel來說，儲蓄買樓等退休，並非他們人生的唯一選擇，反而覺得世界很大，應該及早出去看一看。

Alvin與Isabel，兩人皆三十來歲，工作了十多年，幾年前同因運動而有腳患，Isabel更動過手術，兩人頓感健康有隨時遠離的可能。「見過有些人捱了一世，儲了很多錢，但當退休之後，很快便沒有足夠健康給他們玩樂，所以想盡早做想做的事。」Alvin如是說。旅行就是他們兩公婆最想做的事，於是大約在3年前，兩人便開始計劃出走長時間，靜靜籌備足兩年，臨出發前不久才對雙方家人透露計劃。Isabel說：「反對？沒有啊，他們更說一早估到我們會這樣做。」

Alvin從事教育出版，公司特准他停薪留職8個月，從事環境教育的Isabel則是裸辭。二人指他們在籌備旅程的兩年間省吃儉用，可以不買都不買，盡量在家煮飯食，手機更不會換，這樣儲下了一筆旅費及家用。對於現實問題，他們早有共識：「同一筆錢，買樓之外其實應該有更好選擇，我們想將這筆錢花在我們真正想花的地方上，而不是投資磚頭。」不過，他們也補充：「其實我們儲到那筆錢不夠買樓。」223日、7個多月的旅程，他們總共用了38萬，Alvin形容：「不奢華，也不太刻苦。」

旅途由香港出發，先到北京、蒙古及俄羅斯，然後轉往中歐，再由北美落到南美，又折返中美，回港中途還去了摩洛哥、伊朗、斯里蘭卡等，一共31個國，在地球上打了一個轉。行程隨意，出發前只定了大方向，實際路線見步行步，「哪裏找到平機票就去哪裏。」Isabel笑說。兩夫婦在蒙古參加過工作營，體驗草原刻苦生活；在洪都拉斯遇過動亂，被迫偷渡入境；在伊朗進行過家訪，與當地人作深度交流，儲下不少故事，返港後開了數場分享會，跟喜歡旅遊的朋友分享這223日的經歷。主導開分享會的Alvin說：「一來想藉着分享會，記錄我們的旅程；二來既然有很多朋友想聽我們的故事，就這樣一次過說給他們聽吧。」

分享會上，最多人問他們一些實務問題：用了多少錢？行李帶甚麼？怎樣得到旅遊資訊？

大劉打手，業主將全面進場屌9佢地

真正既生活

on9 返黎咪又係面對現實， 買樓分分鐘7個月已賺兩次世界環遊世界錢

小朋友知唔知而家買樓要幾錢

38萬要買係可以買到,你有冇落區睇過?

係人地已經經歷左好多你冇既野喎
賺錢返黎先賺都得姐

咁又真係難少少，大西北單枝樓大概3.5M，計盡做9成按揭，如果計埋雜費，係有少少勉強...

但我認同洗曬38萬去，重新黎過真係有啲...不過人地鍾意，都唔關我事，我代業主多謝佢地，又到加租的日子了

好，先把部分嘅 bucket list 完成

我真係見識少,你計條數比我 OK?

係勉強少少,不過總算有機會。好過月月課金俾業主。今個月課一皮,課幾個月又夠去業主去一次歐遊

無同我識啲未 租租日日賺

你同我識啲咩

杜如風嗰d 10萬大阪團

上面班友覺得錢係唔應該洗去旅行
係應該供樓

香港d思想文化係呢一代真係比人洗晒腦
買樓買樓買樓

有咩洗費費你自己計,google就得,唔好做申手黨,多d做實際行動,去大西北睇吓啲3.5m下既單幢樓,唔係多,但肯定有。

正中某國, 某政府和地產商下懷, 冇錢 你日日要去玩投資呢個遊戲, win 咗, 你就去買樓服務地產商啦

其實咁講
香港好多人就係冇出去行下睇下擴闊視野
先一日到黑諗港樓
其實人都係想搵個安樂地方住
何必一定要香港

香港買樓
計計埋埋係用層半兩層價錢買一層樓

一年樓價升幅都唔只38萬

你係咪以為買樓剩係比樓價10%就夠

咁租樓每月用幾多？

2個人工作10幾年,份工似唔錯,應該夾埋最少60k每女啦,點會得30幾萬儲蓄

智障就智障啦 首先係窮人先會諗做唔做樓奴呢個問題 買完樓即係分分鐘每7個月都可以去一次 而家就得一次 之後又繼續做一個窮撚啦

唔講以為畀錢供樓變咗香港人義務

唔係你拒做
係你無資格做樓奴喎

就黎變左唔買樓供樓係異類 唔應該係香港人

買完樓每7個月可以去一次真係笑鳩死我，師兄你供過樓未？

問題係你儲唔到第一筆呀

經紀佣，厘印,律司費,按保呀嘛 。
其實按保可以入貸款額。另外一般銀行有1.8%現金回贈。

利申:有幾個物業

係喎 差啲唔記得咗買樓有供嘅choice添 sorry ching

講到人哋唔儲錢買樓咁

38萬用兩年，每個人都係儲8千啫

咪扮啦，香港借到邊有人會一炮過 幾有錢都係咁話。
香港低息環境錢一定係洗人地錢好過洗自己錢。

係咁咖 唔使大驚小怪
唔努力儲錢買樓供樓日日返工既就係仆街
而家啲人係咁諗 不用太勞氣

住公屋？

咁我比夠40你都唔夠用啦仲沖出嚟柒

將來個細路會唔會鬧父母
點解去花錢去玩都唔儲錢買樓
或者廿幾年後 話當年父母識諗
去玩而唔去買股票
否則佢就可以做富二代

你屋企人住果啲叫骨灰龕 同我地唔同咖
夜啦 早啲收皮啦

廢就廢啦 講到自己有得揀咁

樓奴唔會明
一世供樓養別人
有錢梗係好好睇下呢個世界

俾班地產狗同業主洗哂腦

班供緊樓做樓奴或者儲緊錢諗住上樓果班人眼姓人地捨得

眼紅

層港樓4年賺100萬
夠年半去一次環遊世界之旅了

38萬唔貴啊

冇人講佢咁樣開電筒影相好仆街

Macchu picchu 同 uyuni 我都去過 都係有錢買樓
邊個話買樓同去旅行要2簡一

Ps 我都覺得樓價太貴 平到1萬蚊1尺 in average 先係穩定持久水平

佢地講準備兩年應該唔止因為錢，佢地要諗去邊，做下功課例如去咩景點，去食乜，要準備搞簽證等等。兩個人兩年應該都唔止儲旅行筆錢。其實唔少人用信用卡積分換里數出環球票，最難係計劃行程同有假期。辛苦賺錢都係要嚟使，不過人越大收入高咗，去多咗地方，少咗種激情，越係唔捨得放低工作去咁悠長嘅旅行

似係冇樓既鳩吹多
38萬正常點夠比首期，就算有9成按啲息都供到仆街
仲話買完樓過一排就賺返100萬，但有冇諗過係咪真係賣到？就算賣到，扣埋行政費，律師費，稅項等又冇十個，而且賣完住邊？又買返咪又食返貴樓價

人地大劉係講
你又要環遊世界
又要屌買唔到樓
依家人地決定唔諗樓
環遊世界又有咩問題

樓定世界
我諗好多人都一定答
why not both

依家樓係貴 政府又唔理
但你講十幾廿年前樓平既時候
買到既又係咪都可以周圍去
都可能係既 但收入一定高先
個陣去旅行仲要冇依家咁平

新居屋可能得既

笑死,我幾間樓,可以慢慢收租享受人生。你呢啲垃圾同你垃圾家人就真係就快要住骨灰龕

Ok 比業主睇到又加租

個重點係佢地冇樓，翻到香港住邊？
佢地一睇就知有父幹，屋企人至少有一個自住物業先可以做到
乜柒都冇既去旅行中途仲要諗翻到黎要租邊

抽中先講 等抽中又唔知幾時
抽中又要計分
有決心面對住屋需要 又冇呻返黎唔知前路
樓上好酸喎

30歲可以環遊世界真係好幸福
樓奴要幾時先可以咁做

好多人日做夜做搏命去爭取既嘆世界生活其實儲筆錢裸辭已經做到

傻仔,你買過樓未?睇過樓既人就知咩事。
話明搵3.5m下既樓,唔夠首期咪再睇多幾間平啲,直到搵到計得掂既,俾吸起錢既廢物係要將貨就價架啦，垃圾就唔好怨三怨四

38萬上樓

樓價升左就係哩d享樂完噶人屌政府咯。 核撚凸。

child登仔真係唔知米貴

痴撚線 乜柒都同樓有關
你不如話M記叫左加大就買唔到樓？戇鳩

報紙佬見識垃圾 為左將個故事講到有soundbite 就加買樓呢個conflict

屌你啦！一人一年儲10萬 2年就一共40萬啦 呢啲野都叫錢呀？咁嘅儲錢能力都冇，就想做樓奴資格都冇啦

child登班傻仔一個月都未有1皮野人工，見識窄過佢老母個閪，人地轉個頭出本書講環遊世界，再配埋書展時間呢啲文盲都要打卡扮野嘅時機推出，撚下手就搵返十零廿個返嚟啦

喂成班人睇清楚先嘈la,佢地兩個其實揾錢能力幾勁ga
慳兩年儲到38萬加家用(當2萬)，即係佢地本身儲四五年已經夠首期

睇完呢篇新聞唔該唔好以為人地空倉追夢

無7-80都上唔到

納米樓都難

拎38萬去7個月旅行都要吹奏
我自己旅行3個月既經驗話我知唔洗依個數囉

去隔離D網行個圈，全民AA打手，會令到你以為一出世唔飲唔食唔痾儲首期買樓係上帝一出世比你嘅使命添。

呢個post個個10個物業以上啦
你得幾個咋

你有冇呀
十間紙紮既你就有

又黎鬥窮遊呀

上面班人真係get錯曬個point,篇新聞純粹係兩個本身幾有錢既人洗左40萬去環遊世界，番黎份工又冇走繼續揾真銀

又追夢又樓奴大對決，睇到我哭笑不得

大把人輕鬆供樓又經常去旅行 仲要唔係你地去台灣就當去左個d

It’s not mutually exclusive...

講咗咁多都未計到條數比我 睇到有間平為止呢句我真係笑咗

對呢兩公婆黎講係mutually exclusive，所以人地選擇咗環遊世界

有人輕鬆供樓又經常去旅行係佢地有本事，但事實上香港都有好多捱一世只為層樓而無享樂過嘅人，學下呢對兩公婆嘅心態都唔係壞事

上面班友代左自己入去，人地有能力儲兩年有40萬up,做左十X年野，直觀D即係已經有二百萬up既資產

純粹去次環遊世界比人當盡地一煲

屌由個報道到成個post 都唔係討論環遊世界
淨係講買樓 份工點樣

兩條友30 歲儲兩年先38 萬 講咩買樓

我啲friend黎

唔買嘢
唔換電話
唔旅行
少出街食

兩個人兩年先儲 38 萬
每人每個月慳到咁都先儲 8000 蚊 ...
佢一個月搵幾多?

我比38 萬你
你買層樓比我

自己錢自己決定點洗，
最緊要唔好洗完就嘈樓貴要政府打壓樓價，
咁樣好肉酸好低賤。

你唔識自己計咩,垃圾申手黨

計條數黎睇下

On9仔

2 個人30歲先儲得唔夠40個?

你都戇鳩，我有撚話自己窮遊咩

見到啲人打晒J講追夢個下真係笑到失控
其實只係去咗個比較長既旅行，依個年代大學生grad trip 都去幾個月歐遊喇，係咪又追夢又表達出寧死不屈於地產霸權啊

其實我想問成日話出去見識，用咗38萬有乜得著

每個地方留幾日咁，跟本自己喜歡旅行，唔好講到自己拒做樓奴，如果佢有能力買，睇下佢做唔做？
跟本二個自己冇能力，一炮用哂d錢，玩樂咗先

如果佢地兩年前買左樓，再賣出去，已經夠佢去多3次旅行。

再講得白d，樓係資產，唔係負債，可以錢搵錢。唔好用哩D窮人思維吹到買樓等於冇左人生，否則你永遠都係窮人

但首先夠錢比首期先

38萬其實得唔得？

係啊，就算有錢佬拎百幾萬去歐遊都一定只係吃渴玩樂，要盡地一鋪，先可以叫感受人生

只係做緊另類樓奴，出年又加租啦

一睇份工俾你停薪留職8個月都知荀工黎 俾我都夠膽去啦 不過係去體驗 呢d經驗都有value 識人好過識字

但係佢地享受完返到黎都係要面對住屋問題喎

我見篇野寫

反而覺得世界很大，應該及早出去看一看。

「見過有些人捱了一世，儲了很多錢，但當退休之後，很快便沒有足夠健康給他們玩樂，所以想盡早做想做的事。」

所以先問其實看不到d乜
同想講見過有些人捱了一世，玩了很多錢，但當退休之後，很快便沒有足夠金錢給他們退休

看到了乜

其實難係難在首期 點解d人會睇到供樓咁辛苦 會咩都做唔到 供樓養車1年去2次歐洲都仲得啦

無悔此生

樓上班弱智 以供樓為榮

如果有人移到民
班業主應該又小班人唔留係香港供樓

香港人獨有優越感

38萬好似有d多喎

人地想點咪點 開心咪得 佢地都係對自己負責既
個社會唔係得一種聲音

你求其問個美國人
佢都會答你寧願花大部分錢去旅遊攞experience
覺得咁先至享受人生 將錢用得其所
收入10~20% for savings & investment

一世既記憶
一定好開心,以後又可以同d仔仔孫孫分享

介唔介意分享下心得？

兩個人去，同埋去埋歐洲北美啲高消費地方其實差唔多。上年一個人去左東南亞同南亞七個月好慳都用左八萬幾九萬。

唔係優越感
你唔供樓就唔使錢住?
當同一單位，自己供樓就9000，幫業主供樓係12000。
自己供咗係自己錢，幫業主供咗係業主嘅錢。
你住到公屋就另計。

難d 屯門元朗都400萬樓啦

38萬買到既樓都無可能七個月升七十萬啦

係，同意
你去旅行玩咪玩law,吃吃喝玩樂人人都想，
用幾錢同點去冇所謂，自己鐘意咪去做

不過就唔好話乜野「其實我們那筆錢不夠買樓」 ，如果夠又點呢。 講到自己去旅行學到好到咁

去旅行學到好多野咁

買樓之外洗既錢都係on9,難怪佢地思想咁狹窄

買樓養車又旅行呢

38萬除220日再除2個人，只係8百幾一日。仲平過我喺香港每日衣食住行嘅洗費。

80萬環遊世界😌

無樓點生孫on9

比著我會買晒收息股

窮人覺得生仔係production大個賺錢養返你
有錢人覺得生仔係consumption
除非真係有錢到完全唔覺得係負擔

條數係咪應 8 個月人工 x 2個人 再加 $38萬

咁快完成bucket list, 咁仲有成世人追d 咩?

窮人仲會"俾最好嘅野佢"

樓上有班傻鳩為個單位做到隻狗噉，仲覺得自己好值得驕傲
起碼人哋唔在意跟風買樓，趁自己仲後生去遊歷世界吖

你班傻閪咪供個單位供到七老八十再去囉 假設你仲有力氣去嘅話

仲未計樓價日日升
儲得錢黎都冇命享福

香港人成日講到買樓=樓奴
租樓冇成本咁
計數有冇咁差

佢地用38萬環遊世界，你可唔可以介紹一間38萬既樓俾我

三十幾歲人，兩個人，都儲唔到首期
唔反省吓自己，仲洗咁大筆錢走咗去環遊世界

人地覺得值咪值
樓上憑乜野去笑人
香港地就係最多依種乜都加把口既是非精

食息去旅行

係囉 寶福山都買到個啦

供樓要捱貴利息差餉地租管理費維修;
幾十年節衣縮食，無得去旅行fine dining，無生活態度，
又要驚失業，有病斷供，樓爆做負資產，俾銀行call loan，俾人笑做樓奴。

租樓調轉可以笑人做樓奴，定期轉變環境，住殘業主間屋，着數差好遠。

二百幾日
走馬看花

好幸福

得都想去馬丘比丘做下奪寶奇兵

廢人上唔到車，咪合理化話拒做樓奴lor
去完旅行更加上唔到樓。去完旅行咁又點，實際得到咩？倒不如先上樓後去旅行

係咪唔打算生仔

話知你上火星探索世界，返黎唔好用社會資源排公屋居屋要其他納稅人養就得

返黎咪又嘈樓價點點點 又點樣俾業主迫害

38萬首期都唔夠俾啦 車位都買唔起 講經咩

買又屌
唔買又屌

總之你識搵錢就屌

38萬買春到樓咩？
拎去玩仲好

炒樓落地獄

失業負資產bbq

勁葡萄佢地可以咁灑脫
YOLO

大把喇，有首期就自己落區睇，我上年都係30萬首期買左市區層樓按9成

負資產銀行驚過你，今個月估價又升左！

13 Signs You’re a Judgmental Person
Here are some signs to look out for:

1. You believe that everyone is out to get you.
2. You expect other people to be consistent all the time.
3. You struggle to see beyond a person’s flaws.
4. You easily skip to conclusions.
5. You struggle to tolerate ambiguity and uncertainty.
6. You’re intolerant of people unlike you.
7. You’re generally pessimistic about life.
8. You tend to believe people are either ‘good’ or ‘bad.’
9. You struggle to truly appreciate or see the beauty in others.
10. You have low self-worth.
11. You feel anxious around other people.
12. You’re suspicious and untrusting.
13. You have a strong inner critic who judges you.

冇人買樓放比租租住，租租咪要訓街！

人生係自己的，能夠承擔後果就ok

兩公婆有啲共同經歷 生活都開心啲

系

租樓唔驚失業？ 係香港生存就要住， 除非話失業訓街就唔同。

另外每兩年轉按銀行回返數比你都供幾個月樓喇，租樓永遠不明白。

咪係 無仔女己經好好 玩完番黎再儲都唔遲啦
你又唔知兩邊屋企係唔係有家底
幫一幫好快就買到樓

好撚威啦 死窮撚
人地一皮訓一晚都唔關你事啦1 又無寫明窮遊
得兩個人 點解唔使豪啲

垃圾報紙整埋啲二元對立
買樓vs環遊世界 根本唔係咁大衝突
講到去旅行就買唔到樓 買樓就去唔到旅行
你識開源/節流/分配 就ok 何況38萬都做唔到首期
唔通人生淨係可以做一樣野?

覺得主流媒體想做一種風氣
一係專心吃喝玩樂
一係專心供樓做樓奴
無第三條路架啦
接受呢啲垃圾資訊真係會壞腦

供樓就會做到狗咁？
供到七老八十？
供樓就無錢去遊歷？

Dllm窮人思想真係好易就睇得出

你係美國人咩
美國大把人訓街你唔講

個個人都有唔同諗法
有錢唔使一定要買樓
無謂迫人

不過有d 連登仔覺得供樓=無旅行去真係好on9
身邊好多fd 包括自己都係普通人一個
買完樓仲係一年去幾次旅行
平時放假就揸架車仔周圍遊
層樓上年買都都升左1m

要我租樓真係不了

美國瞓街都舒服過你香港住劏房啦

咪就係，我都要供樓，但每年去4次旅行（非支那、臺灣、澳門）。租樓條數同供樓條數根本一樣除非你唔住喇。

有咩讀者就有咩媒體，你睇下幾多人討論呢單野就知
佢地唔需要分清兩者關係，只要知道溝埋一齊有人受落就可以了

一定啦，訓街直頭係享受

兩年死慳死抵先40萬
仲要三十幾歲
唔好再屌人唔買樓啦

可能真係收入問題 我兩個人夾埋7萬中收入
供樓都覺得幾吃力 大家平均收入幾多 先可以供到咁輕鬆

佩服佢地，但香港地生活，貧賤夫妻百事哀聽太多，好難咁灑脫

美國好多人其實係paycheck to paycheck咁生活

你去訓下先講啦
訓街咁撚易

我5萬收入都供到樓喇

可能人地身家唔係只得38萬呢...
唔買樓可以買其他野既，用被動收入去玩又無問題喎。香港地做乜都死，買樓又要比人屌樓奴，唔買樓又比人屌on9

瞓過啦

我都供緊 但無上面d巴打講到咁嘆
一年4次旅行 有咩工可以咁多假得黎收入又夠支持佢地去玩

你估買樓同買菜咩.
7個月賺兩次世界環遊世界錢 又點.
一日唔賣左.錢唔入袋.都唔叫賺

我是咪上緊跌吉地產版

買層樓洗幾錢 一聲daddy就有

睇你條傻鳩都未試過窮遊美國啦

38萬呢一刻黎講話話買樓係戇鳩。
不過七個月70萬唔誇，
如果你有留意...呢大半年六百萬樓下升得好誇
我上年10月買左間46x萬....3月一樣尺數已經成到62x萬

條友真係幾好笑
俾人串然後以為人地真係問佢野

應該有家底，最少都衣食無憂

Isabel說：「反對？沒有啊，他們更說一早估到我們會這樣做。」

成篇新聞其實就係兩個有能力一年儲廿萬有家底既人放七個月假去旅行(二百日洗卅八萬明顯非窮遊)

但係連登仔就放大到追夢vs買樓，睇完D留言得啖笑

三十來歲

我估你真係冇入條link 到睇佢個段片

我一年24日大假，我短短地連埋星期六日去東京、大阪🇯🇵5日，有時去歐洲10日，最重要係迫你飛，供樓送哩數多到程程商務頭等，都未用得晒，兩年後轉按哩數又復活，現金回饋又供少幾個月樓，咪話唔爽

38萬美金都未必買到靚樓wor

上升十月我買樓時估價330萬單支大廈28年樓280尺，未夠一年今個月估價去到420萬。

原來要賣樓先有現金落袋 ，見識少唔怪你，世上有一樣野叫現金回饋。

首期

我咪38萬買到市區樓，唔落區搵一世都話樓貴，原來首置可以9成你又知唔知？

留意返
人地無話過無得住
你地又知人地租
可能家人有得住

我都儲左3年幾！ 我初頭諗緊成百萬首期，原來有首置9成樓按呢樣野。

你係指非窮遊定家底

家底就係按反應估ge
非窮遊就因為一般RTW個洗費係USD20,000至30,000
利申:research過

師兄啊，都要講下要供幾耐啊，月供幾多先得架

果d叫加按下 ? 現金回饋 係要消費 仲要用信用咭...
你唔係覺得佢地張咭可以一炮過碌600萬下?

再者 買樓分分鐘7個月已賺兩次世界環遊世界錢
佢講係已賺 . 知唔知咩叫已賺呀 ??

見識少唔怪你

我有撚話自己窮遊咩傻鳩 旅行三個月啊 唔係窮遊三個月啊傻西

兩個30歲既人加埋先有38萬積蓄

好多重點根本冇人留意

上年買完，現在住緊，係市區太子，你夠我熟嗎？

我年年去4次旅行，大半個地球都過晒， 我既經歷應該唔會比佢少。

可能38萬唔係全部積蓄

已過7個升左70萬，但我仲未死！

38萬或者未必買到。

但100萬同138萬買到嘅野已經好唔同，
買樓差38萬就係差38萬。

樓上班人知唔知要三年先賣得

買樓最著數係現金回饋、哩數送比你，夠你坐頭等去歐洲來回幾轉。難道你想個個月課金比業主？

有條友話佢地做旅遊顧問 幫自己宣傳

現金回饋計左未？ 長期課金比業主唔多每月一皮野，10年都百幾萬喇，但業主就多謝你送佢去環遊世界，你就慢慢幫佢供樓

利申：仲要係良心業主唔加租果款。

係囉，呢37萬只係生意成本，開完呢幾場分享會分分鐘賺番晒

10500，供30年，兩年後轉按又供少幾年、供款又平d ,轉按計過8000一個月搞得掂。

有一次搭巴士
同個90歲阿伯吹水

佢講返自己環遊世界經歷
佢講果陣雙眼發光
我就知道佢90歲都仲回味緊

佢仲叫我年青人
有得揀唔好比地產商賺
應該出去世界見識

轉按同加按分別都唔明？ on9冇藥醫！

三年咪二百個， 想唔發都難！

揾返個月入30萬既二奶咪得
好快買到

對大部人來講....唔買樓唔係問題
但係唔買野 餐餐屋企食 兩年唔換電話先係大問題

你問10個美國人有9個都會答你唔買樓
因為物價貴根本唔會儲到錢買樓
索性將啲錢用黎吃喝旅遊仲happy

唔係買唔買樓嘅,而係根本只係逃避現實
你又唔係移民,總有一日要番黎香港呢個地獄,唔諗樓都要諗租諗退休
係無志氣,但係香港就係咁,無乜幾多條路你揀

巴打買好細？ 咁平

咪就係囉，想脫離無間地獄，為有戰勝地獄，咪不斷輪迴無限Loop

實用280尺，單支大廈樓， 28年樓！ 太子區係上年買。

點會吃力呀
巴打你買別墅呀？

加多樣兩房、無黑廁，廚房係細d。

但呢度係香港

根本就唔關有無樓事

用成年去旅行，對香港呢個西地方，除非你好有錢，如果唔係根本就代表左你放棄哂去上流既機會

你要搵工，d仆街HR就問你呢一年去左邊，你話去環遊世界即刻next

犧牲既點止淨係買樓既機會

利申，層樓就供完，積蓄去到幾次環遊世界，但放棄唔到工作

唯有AL去長d旅行，去遠d開眼界

好似成班地產佬入晒黎咁
吹水吹到

地產佬死全家！

個老公間公司肯停薪留職8個月，應該唔係普通打工仔喎

總之人地負擔得起就得啦，使鬼理佢點使錢

得到更多嘅體驗，生存係世上先更有意義。正皮已俾
不過支射燈對環境會造成極度嚴重嘅光污染，特別係咁嘅滿天星，射燈會嚴重破壞星空嘅能見度 希望唔會有人再做

香港人真係搵錢搵到傻咗
人地講旅遊經歷，無啦啦又講投資

人地儲錢旅遊都要畀連登仔屌
眼紅人地有錢旅遊

我有幾個按揭plan要供30年或40年,而且每個月仲要供成22k,係一直俾連登仔笑緊樓奴。不過黎緊唔再做了,因為我會計劃賣走連登仔所講既狗屋。

如果計現時賣哂d樓還哂按揭之後,應該會有千零萬現金,足夠唱150萬澳紙去澳洲做投資移民,仲可以去嗰邊買間平平地既house住下。
我唔洗再煩下一代既學業問題,亦唔須要關心政治,可以搵一份平凡又唔低人工既工作。計埋收息之後,應該可以俾我安穩咁生活。

嚮香港住?不了！奉勸咁多位業主,都快啲賣樓移民,真正享受人生吧。香港都係留番俾果班冇能力走既人住,等佢地生生世世同中共打對頭。

本身篇文已經扯咗去買樓到啦
利申: 覺得人各有志

巴打冇撚錯喇， 有機會當然唔好係地獄同佢地玩喇。

20歲尾買左樓，個價升左一倍
有唔錯嘅工，雙碩士
但都未試過環遊世界

好葡萄

一年27日AL 放得7日

$38萬比得起有餘
但7個月我放唔低

睇怕佢地儲呢38萬之餘都有另一筆錢儲緊首期
只係唔講出黎姐

濕鳩村屋700+700
比首期清左袋 之後家陣慢慢供

你呢啲咪資本主義奴隸囉

佢地仲會配合呢d"上層",幫手屌鳩你唔買樓係蠢 ,係唔上進ge表現

月供當你4萬有找 2個人生活各一皮都仲有剩喎
就算養車都慳返筆泊車

供樓好多雜費

香港的確係行緊資本主意，想共產請去鄰國喇！

屌你,隔離都唔撚係共產.
好心你讀下馬克思先講嘢喇,似社會主義嘅國家得古巴一個！

王朝不嬲冇共產

我供樓10500

管理費630

水200有找

電就貴囉， 中電每兩月交1600至1800，基本上係屋企長開冷氣

食就唔貴，我是無飯父婦早、午、晚三餐全部街食約9000

醫療儲蓄保險 兩公婆每月4000

主子貓糧貓沙零食每月600

咸水魚缸、每月保養連魚仔食物1000

雜費每月2000

大約仲有3萬蚊淨

當中雙方父母家用各3000

餘數2萬4千幾會有6000蚊旅行基金

5000蚊儲蓄防樓宇維修時用

每零用錢各4000

仲有約7000蚊儲蓄

隔離鄰國個黨叫咩名？ 好心你了解吓鄰國國情喇，好多人仲打緊國企工， 同埋中國大型企業全部有政府資金，呢d唔係共產唔同叫資本主義你又知唔知？

朋友父親，大陸來港，捱了一生，供了20年才供完層樓，基層工作，最遠旅行是上海，退休後發現肝癌，2年後死去。

咁就一世

巴打玩咩投資移民plan用150萬澳紙就搞掂？

純投資移民要用5球澳紙

求指教

所以都唔明連登仔做乜屌大劉

大家思路都幾夾

佢哋講到一買樓就要退咗休無晒健康先有得去旅行咁
大把人買咗樓之後再重新儲錢去旅行啦，更何況38萬都未夠資格做樓奴
無野嘅，及時行樂，老來淒涼啫

用一生 換 八個月

開心八個月又要重新來過

其實唔係我
我只係起左上面個條友底
貼返佢3，4個月前既post出黎。